\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[top=3cm, left=3cm, right=2cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[alf]{abntex2cite}


\title{ A evasão nos cursos de graduação no ensino superior brasileiro.}
\author{\scshape Maria Gabriela de Paiva Sousa\\
\small Aluna de ciência de dados para negócios da Universidade Federal da Paraíba\\}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
\large {O projeto em questão busca formas de quantificar e prever a evasão do ensino superior no Brasil , através da utilização das ferramentas de ciências de dados e de pesquisa comportamental para um melhor entendimento do porquê a evasão ocorre e quais são as consequências paras as instituições e para os estudantes que optaram por não dar continuidade ao curso.}

\vspace{1cm}
\end{abstract}

\section{assunto}
Educação
\section{Tema}
Evasão
\section{Delimitação}
Evasão no ensino superior
\section{Problema}
Porque há o abandono no ensino superior e como isso pode ser detectado e revertido .


\section{Objetivo geral}
Quais são os principais fatores que levam o estudante a abandonar o ensino superior e quais são as maneiras que se pode atenuar essa evasão. 

\section{ Objetivos específicos}

\begin{itemize}
    \item Quais são os principais fatores que levam o estudante a abandonar o ensino superior e quais são as maneiras que se pode atenuar essa evasão. \\
    \item Como a mineração de dados pode ser utilizada para saber quais são os principais fatores que levam à evasão. \\
    \item Como a evasão  impacta as universidades.\\ 
    \item Como se pode aplacar o abandono no ensino superior. 

\end{itemize}

\section{Justificativa}
O ensino superior é o sonho de muitos brasileiros tanto na atualidade com ao longo da história , contudo fazer uma universidade demanda tempo , empenho e sacrifício da parte do estudante esse estudo visa saber quais são os principais motivos e consequências que a evasão do ensino superior traz e como utilizar a ciências de dados como ferramenta para isso.  

\section{Revisão da literatura}
\begin{itemize}
    \item Previsão de Estudantes com Risco de Evasão Utilizando Técnicas de Mineração de Dados.\cite{manhaes2012previsao}
    \item Evasão e avaliação institucional no ensino superior\cite{santos2011evasao}
    \item EVASÃO EM INSTITUIÇÕES FEDERAIS DE ENSINO\cite{gilioli2016evasao}
    \item  Confiamos nos dados? As implicações da datificação para o monitoramento social\cite{van2017confiamos}
SUPERIOR NO BRASIL
    \item \noindent\textbf{Palavras-chave}: evasão,  abandono do ensino ,ensino superior, redução do corpo estudantil , universidades , graduação .
\end{itemize}

\bibliography{referencias}

\end{document}
